AMD討論POST (50) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander&VST為正式代理

Gigabyte Bios內調整PBO Boost & Fclk freq請去AMD Overclock揾！！！！！

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

OuterVision® Power Supply Calculator

VRM on the new AM4 motherboards

HISTORICAL BINNING STATISTICS

ZenTimings

XT點會係7nm+
最多咪N7P

只有n7+先會有咁大改良
xt oc sweet point去到4.4~4.5

應該2個都錯

轉N7P 要用EUV design rule又要Tap out $$$$$$
N7+ 都係EUV 都係要重新tap out
都係要$$$

好明顯係 撚耐左個模 知道邊d位要小修小補 執好dd個mask
發現freq升到dddd
mark高dd 叫xt者

n7p duv來

N7去N7P唔洗點改，都係duv

係wor
我盲西

不過睇perf 都唔似係轉n7p

TSMC’s N7P uses the same design rules as the company’s N7, but features front-end-of-line (FEOL) and middle-end-of-line (MOL) optimizations that enable to either boost performance by 7% at the same power, or lower power consumption by 10% at the same clocks.

見d review都唔太見到有呢個效果

係
但你都要tape out過一次架
轉左制程唔洗試咩

The new 3000XT family of processors focuses mostly on boosting the turbo frequency by 100-200 MHz for the same power. AMD states that this is due to using an optimized 7nm manufacturing process. This is likely due to a minor BKM or PDK update that allows TSMC/AMD to tune the process for a better voltage/frequency curve and bin a single CPU slightly higher.

amd就話optimized 7nm
但都可以係amd果邊 上個光刻用爛左 有d位改好dd 刻好dd
易bin左高freq
or
tsmc d人熟手左 印出來效果好左 刻得好左

低睇perf就唔太似成個制程轉左去個新嘅
同以前d cpu core/athlon 果d 後期比早期好超左 stepping唔同左only/bin 左d高freq cpu

應該7nm duv成熟左

成熟 (+100Mhz)

anyway 呢d refresh嘢
以前都係2家鬥得激烈果陣先會出
k8 3800+出到6000+ / intel c2d e8200出到e8700
幾個月又出幾粒 又推dd freq
然後又fade out 舊果粒 新果粒同價頂上
都係比d marketing做下嘢 提高下競爭力

反正之後AMD好依賴tsmc
Samsung同NV簽左大單 冇理由AMD會想拎少少***產能

純粹唔覺得amd會為左粒zen2
拎筆錢去轉制程 然後又賣得半年
反正zen3 on track
今年q4底/明年q1頭就賣

都要有產品做試水

zen3好似係n7p/n7+
都係相對成熟
唔一定要試水溫喇

同埋有gpu去試n5

Navi10就N7P
之前台灣個邊傳過zen3上N6

就算N6要改DESIGN RULE
但都唔係好似N5咁 一個Full node new develop咁新
相對上 唔係好洗搵白老鼠咁

揾navi 20最低階粒chip試咪ok
之前都有做過了

Keep住每個月出新品可以維持同AMD有關嘅討論熱度

5月3100/3300
6月B550
7月3000XT
(可能仲有TR PRO, 4000G)
8月A520
9月Zen 3
10月RDNA2 (AMD講過RDNA2會早過主機開賣)
11月PS5/XBSX
12月......

yes
成日都有呢d白老鼠

其實白老鼠仲有CDNA加速卡

Xt仲熱

1

AMD都未解決積熱問題
而且xt未知係咪有加温度😓😓😓😓

好熱

xt冇show到最高温度 可能好似一代咁預設+20度

Xt連風扇都唔送

真的不了

本身預你上280mm aio果D朋友來

AMD Ryzen Threadripper PRO 3995WX spotted, could launch next week

zen3仲要等到幾時先有得買

一早講左年底

頂唔順啦
用緊3600打機果陣熱到仆街
用緊原裝風扇 睇黎要換cpu cooler

機箱用緊聖龍者DG7000
唔知夠唔夠裝U12S/A
同埋想問下裝U12S/A 想問下要唔要砌番塊板出黎裝
定係原裝果個螺絲係岩上U12S/A

各位有無推介用其他cooler
睇人地好多有RGB既一體式水冷 都幾靚
筆直就預1k

筆直1K用盡佢梗係arctic cooling個360水冷, 岩岩好Under 1K
U12A唔夠力散3900X, 但係3600應該OK掛, 但係如果你想之後再換粒勁U
基本上換散熱你預左99%要拆板出嚟架啦, 個背板設計都唔同..

3600 用u12s夠了

我試過唔拆板，就轉u12s，你會想死

個箱唔知夠唔夠位裝 得番個頂位
咁可能買U12A算 唔知知箱又夠唔夠大

U12A/S 唔知個箱夠唔夠大

睇cpu散熱高度就夠嘅 自己睇番u12a 幾高/ 你隻箱支援到幾高

咁要重新裝

第一次換 買左番黎唔夠大就7

Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler

如果同u12a比？

U12s先岩

其實Scythe d cooler
咁多年來都無咩好過
年年d review都係好睇唔好食

呢隻嘢前面15mm薄fan
仲要少fin數 仲要 唔係even 間隙 唔知d風點吹入去

覺得貴咪thermalright ax120/cm212/gelid tranquilo呀
總知就scythe 不了

我係想屌u12s既

3600真係唔洗買太貴
點都係單die 積熱

XT唔係特挑Die

我剩睇過啲人推介依兩隻
其他真係唔識

same stepping 但 transistor tuning
好懷疑句transistor tuning 係d語言偽術

之前d cpu咁涼
d散熱廠都執得7788 無人識無人研究好正常

3600 夠唔夠之後兩三年用

過幾年再算

所以先上黎問下 我新手

仲有邊啲可以推下

be quiet pure rock 2

降壓實際過買cooler講真
我用上一部留落嚟舊u9s
行1.275v 4.2GHz,打機都係6x度

我n年前買q6600果陣 諗住夠幾年用
結果用左3-4年就身痕換左e3 1230v2
換完又諗夠用幾年
點知一用就用左7年

真係好睇你身唔身痕+有無錢fing

我都係1230v3, 之後換左4790k 一陣, 就轉左3900X (壞U, 玩左半年先RMA)

我咁問係因為個FD想Upgrade, 我叫佢等B550 + zen2, 但係一來冇貨, 二來唔知邊粒岩佢, 佢打機但係唔太打大作, 同埋都係1080p 60hz

cm hyper 212
thermalright ax120/ts120plus
gelid sirocco

3600

有貨再算

我用風魔2配3700x，打機61-3度覺得唔錯
除咗大舊到遮咗半塊老母板，$500內真係無咩野彈

呢d嘢 唔1對1比 都唔會覺得有問題

之前我諗住科技有進步 買左隻ts120plus
點知仲衰過我10年前隻u120ex rev b
仲要係輸6度
3900x default small fft 燒機
70.x vs 77度 同樣都係ts120plus果把風扇

上年zen2 一出冇貨, 而家都係冇貨, 唔砌個陣就大把貨

AMD’s Lisa Su: “Zen3 is looking great in the labs, on track to launch later this year”

3600 有貨未 成部機差粒U

想買cm hyper212 唔差咁

月中

把fan係垃圾

真

話說212呢加加左LED 貴左勁多
以前200都抵屌
呢加成200尾 但又係用番同一把風壓FAN

各位巴打 想問一問msi mag x570 tomahawk wifi呢塊板掂唔掂本身用緊2700X

冇大問題

巴打如果你仲記得我嘅 我本身係用緊prime b450m-a我一直忍咗好耐 所以仲考慮緊邊塊

你要io擴展大一定x570 tomahawk果塊

上隻be quiet pure rock 2😓😓😓😓

咁如果宜家買x470會唔會仲抵屌

x470己經退市
B550新出 可以考慮下

但b550好似係咪已經唔支援2700X

一隻u12s屌落去算啦

係喎
呢隻都係200尾抵屌過212

傳聞AMD準備出一個Bios 封左B550對Zen Zen+ 支援

有人試左各大廠B550支援度 有support Zen Zen+

唔係本身都唔support 咩

板廠有比bios support

我要tr先夠io用

TR Pro is coming

老老實實 黎黎去去都係 D15 U12A U12S 嫁啦

貓頭鷹

風扇就多選擇 塔散就

真係怕冇bios支援 上x570

A12x25 x4

我仲未買 仲有選既餘地

咁仲唔上 政府1萬應該到手啦

等zen3

ZEN3 TR最快都下年

可能屌be quiet pure rock 2

TR Pro Coming

買3975wx 做server 會唔會太浪費

唔知係唔係用返TRX底板就得呢

純粹覺得ryzen cpu 唔太岩hdt
因為熱源本身已經集中
仲hdt真係mama

真
呢加個個都用hdt
但zen2 玩chiplet
集中哂熱響成個package 一忽仔
掂住io die果度2條hp就得15w
cpu果邊2條hp就60w

但平價嘢無咩唔係用hdt

應該要新底板啦, 有8ch DDR4
就算TRX40底板用到都係行得4ch DDR4, 但就會同而家嘅TR 3xx0X冇分別

用緊4790k，好撚想快d轉，塊底板五勞七傷，就黎收皮

由4790K轉症3900x, 爽到哭泣
不過AMD開機堅慢....

有冇人知4000series apu係咪7月21開賣? 定係淨公佈? 有fd等緊出機

21發佈
27發售

cpu對開機速度有影響？唔係主要都係取決hard disk?同埋粒u勁左唔係應該快少少既咩？

amd架構問題

尋日對我ballistic 3600mhz c16到左
一上機之後發覺set低少少timing都會boot唔到
最後搞左成粒鐘先用到個fast preset 15 19 15 38 黎開
用msi啲c14 try it都唔得 可惜

micron e die subtiming冇得收緊

即係用佢xmp個timing黎超高啲mhz就得?
定都係最盡3600mhz
尋晚試到唔想再清cmos 呢個位就停左

micron e die 你加電壓就上到高頻 但subtiming只能做放鬆

調整timing指引

原來e die又煩啲
我加到1.38 1.39v左右
見開住冷氣hold到30度左右就由佢

大家有無試過開LN2 mode？睇Reddit話開咗容易啲上到1900 MHz fclk

Dont Recommend

想知差幾多到？

唔壞點換新

啱呀

到底會U壞先定版壞先？

10秒左右

如果係早期果批 3733止步

Display 壞先
不過多數底板壞先

想問下你係邊買條ram ??

_央_

法奧

tomahawk 冇貨 最後買咗tuf gaming 想問一問有冇咩大問題

o....我想買32gb 但法奧無

centralfield

StoreMI 2.0 有無人用到? 3700X x570 都話 No devices Found!!!

香港既話3700x幾時會有貨

想問埋3800x同3700x買邊粒好d

上3700x就ok

storemi出名多bug 😓😓😓😓
直接上條高速m.2算

AMD Ryzen Threadripper PRO 3975WX also spotted

應該貴撚到HIHI

正常冇DIY市場

x570 tuf?

係

咁宜家換板仲需唔需要重裝windows

正常不用

唔該巴打

睇嚟可以介紹俾的朋友用 到時可以拎嚟玩

底板廠都會出塊板既 但每間廠出既量只有一兩個model

GIGABYTE B450M-DS3H F51f (7/2) BIOS update

1. Update AMD AGESA ComboV1 1.0.0.6 for 3rd Gen AMD Ryzen XT series processors and New Gen AMD Ryzen with Radeon Graphics processors support

2. Fix AMD security vulnerabilities for SMM Callout Privilege Escalation

400系support新一代APU
希望300系都得

GIGA有好多塊400/300系底板都出咗F51 BIOS支援3000XT同新一代APU

佢都係用SER型果D板吧。。 而家都係RUN緊兩粒CPU做野

佢開放pbo & oc 不會只係上server板

我指 我朋友會買SERVER板去用呢粒U 佢應該係拎嚟做野多

應該有專用板

希望佢買咗之後可以R嚟玩下

簡單啲講應該只會以廠機形式推出

應該有埋asus hp dell

想問Ryzen 溫度亂9咁跳正常？佢係40-60度瘋狂咁跳
Cpu係3900xt

記得上代都有WX系列 應該都可以單買吧

正常 跳多排你就習慣

手動超 同PBO 分別仲有你隻散熱壓唔壓到亦有關係
btw換XT咁有錢

但塊板難買
板廠一定會出塊貴L咁無人有既板

ThreadRipper PRO係全新產品線系列
唔同上次嘅2990WX依然係屬於ThreadRipper系列

咁唯有睇下到時會點

錢唔係問題 佢覺得有用就會去買

訂平過街價

新手用緊R5 3600, 已經熄咗PBO, 電壓1.3V
閒置/上網5x~6x度
2k CSGO 7x度
2k刺客教條 8x~9x度
係咪正常, 但其實打機果陣用afterburner睇cpu個使用率又唔係好高

CPU:3600
MB:B550 toma
GPU:2070S gaming oc
Cooler:鐮刀終極無限伍
Case: corsair 220T air flow, 原裝前3把風扇, 自己機尾加多一把

超cpu超到咩頻率？😓😓😓

個溫度咁亂，點控扇速

熄咗PBO唔係就唔會超咩...?

如果你揀amd overclock黎set電壓應該就會固定base clock
如果你就咁揀override應該仲係變緊做auto voltage
你睇真啲係咪真係1.3v用緊
係嘅話我覺得係cooler問題

開hwinforn64睇下頻率係咪跳緊😓😓😓

我係喺bios度set override電壓1.3, 但似乎佢唔係真係行緊1.3...

你直接人手固定埋頻率

邊度攪? 我應該無除左bios度熄PBO, override電壓( XMP條ram..應該唔關事), 無攪過其他嘢...

ram xmp唔關事
粒u仲係auto boost緊

想問update 底板bios,會唔會改善到idle溫度亂咁跳

人手固定CPU clock先冇亂跳

固定頻率都係會跳，解決唔到

我換完板藍mon 之後重裝windows仲係keep住藍mon開唔到機

你插左ram a2 b2先

已經係 a2 b2

bios version?

蘇媽點做野
無出黎解釋過？

1405

clear cmos and retry

其實佢跳個range都係10度左右，我覺得合理
同埋idle唔係真係idle架嘛，咁多程式背景run緊

你跑得2k Gaming CPU GPU都有壓力 一定會熱

但變左好難線性控風扇速度....
都唔知佢熱定涼，依家無打機都5x-6x, 有時又落返4x

安全做法固定行4.1 ~4.2

宜家咁樣

重新安裝過window吧

重裝咗都係咁

重裝完之後藍mon完重開完就係咁

try ram 2933

same

downgrade bios version 1005

how to downgrade

有冇另外一部電腦？😓😓😓
下載1005 bios 解壓縮將bios放入usb
覆蓋新果個

就係冇

我跟巴哈教學解決咗入bios停咗個wifi就得喇 btw多謝巴打幫手

你揾ashop a sir搞
都未知你換左板之後發生咩事

我係自己SET死某個溫度以下用咩轉速 過左邊個溫度用咩轉速 咁SET法D風扇先無跳得咁勁。。不過我基本轉速都已經85-90%了

入bios停wifi就搞掂了

我上面咪答左你

其實唔係好明..
我入bios>OC setting>CPU CBS>熄咗core performance boost
而家係固定無超頻同1.3V電壓了
不過溫度只係低幾度同無跳得咁勁, 改善唔算話好明顯
照計我個箱同cooler效能應該唔差...可能裝cooler/塗散熱膏果part做唔好..
但要拆出黎整過應該好麻煩..用到無咩問題就暫時由佢算..
thx巴打意見

你如果用pbo
override打1.3v落去佢都會跟 但前題你要set埋loadline做lv2 佢先會行定 唔係就會跳黎跳去
如果自己超頻就amd overclock
一樣打完voltage直頭跟足
本身呢代ryzen就voltage過高先會超熱 如果唔係正常應該1.3v都係60幾度左右
至少我係 不過我用d15s 但我仲要係define r6
你如果開埋冷氣都咁熱就真係要check check
我都係tomahawk不過x570 個bios同你無咩分別

巴打想問一問粒u使唔使set番做1.3v

有了

PRO好吸引

有得睇冇得食

你怕pbo 就固定CPU Clock & Voltage

求教學唔記得點set

Zen+ 只能4.0左右

你地出現溫度跳黎跳去 但我又冇乜FEEL 38~45度

Gigabyte Prepares Six A520 AMD Chipset Based motherboards incl two Aorus ones

有itx

好多年無砌女
如果打算想買塊X570 配新APU
係咪要先拎上去CS update bios先著到機?

B550都ok

砌平價細機終於有amd揀了